人間世界之Game Rule－殘暴戰爭的終局

1. 人造荒謬（或謊言），要保住首先的荒謬不破，就必衍生出其他的荒謬去支撐首先的荒謬不破，如是者，無窮無盡的荒謬就衍生下去

2. 人行惡，要保住首先的惡不被追究，就必衍生出其他的惡去支撐首先的惡不被追究，如是者，無窮無盡的惡就衍生下去

3. 業力(karma)的基本均衡狀態是，
回力鏢好有秩序咁一來一往，連續不止，無始無終（佛教觀點），似是兩個人之間互相傳拋一個籃球, 一來一往

社會中，有一種人之間的鬥爭情況，是"鬥癲”，即係只要“癲得過對手”，就贏，譬如有句俗語：“好佬怕爛佬，爛佬怕潑婦”，在香港潑婦是apex pradetor，通常在街頭上所見，潑婦不會輸，如果潑婦存在組織性，她們在香港猶如一支軍隊

在人際間的小規模暴力衝突(包羅萬象，包括言語暴力）之中，只要A出手比B狠，而B因為過唔到自己的暴力底線去還擊，就輸，情況如A打出一個惡回力鏢俾B, B打回10個，A再打回100個，咁B就退出，因為B知道唔夠玩

A成為勝利者，不過佢要參與下一輪變態遊戲，如上，A打出多咗91個惡回力鏢，順理成章A儲存了91個惡業，並要等住食返回力鏢

如是者，A因為有太多回力鏢等住食，咁佢就唔會選擇再食，因為通常一打埋黎就是重擊（輕或重關乎“緣”的效率），所以暴力程度就升級

B後來未埋到A身，就先食A 1000個回力鏢（例如攞舊石頭掟到B頭破血流），B再撤退

B後來未埋到A身，就先食A 10000個回力鏢（例如掟個炸彈去炸傷B），B再撤退

loop loop loop.......

人之初性本善的原因，是“性本善”以人出生的白紙開局（在此生無首先惡）同人長大了的後來比較，出於人對缺陷的滿足（慾望），人必有小惡的開頭，因為人“急苦”就必會拖苦於人（請參考下文的“奴隸主理念”），去奴役他人（例如小孩哭叫為得飲食），跟據上文的滑波謬誤或滑波行惡情況而發展下去，人後來較惡，所以相比之下，人之初性本善

奴隸主理念：滿足人所需而使人為自己工作並不乎合成本效益，而首先對奴隸施加痛苦，再滿足奴隸的新需求－“不再被拖加痛苦”，則是較為有效率的

人類最殘暴血腥的大規模衝突，無間地獄在人間浮現－戰爭

通常一個人或管治集團，因為強力的打壓而積聚並儲住大量惡業，總會去到飽和狀態，飽和狀態似係一個密封的外殼入面的壓力增加到某一臨界點就爆，外殼愈堅固，就會儲到更多惡業，爆出來的威力愈大

而如果上文所講的A同B是兩個超大的團體，那麼就是爆發全面戰爭了（非局部戰爭），例如二戰，或歷史上美國的南北戰爭

戰爭打完後，人類世界的回力鏢遊戲又返回一來一往，柔和而有序的均衡狀態，那就是社會復興，欣欣向榮的開始

當然，loop.. loop.. loop...

我認為阿伯拉罕諸教的一神宗教比佛教更為終極，因為有對“Sin”的始同終的補足解釋，有一個最大的人格神在最大的世界，同人在虛空(Void)世界中補風捉影的概念

加多一個概念：

人選擇不作為而預知惡果的產生，也是造惡業

有關自殺或自殘行為，業力係點樣呢？

我都唔知，希望有高人解答

原文有錯字，更改為：

1. 人造荒謬（或謊言），要保住首先的荒謬不破，就必衍生出其他的荒謬去支撐首先的荒謬不破，如是者，無窮無盡的荒謬就衍生下去

2. 人行惡，要保住首先的惡不被追究，就必衍生出其他的惡去支撐首先的惡不被追究，如是者，無窮無盡的惡就衍生下去

3. 業力(Karma)的基本均衡狀態是，
回力鏢好有秩序咁一來一往，連續不止，無始無終（佛教觀點），似是兩個人之間互相傳拋一個籃球, 一來一往

社會中，有一種人之間的鬥爭情況，是"鬥癲”，即係只要“癲得過對手”，就贏，譬如有句俗語：“好佬怕爛佬，爛佬怕潑婦”，在香港潑婦是apex pradetor，通常在街頭上所見，潑婦不會輸，如果潑婦存在組織性，她們在香港猶如一支軍隊

在人際間的小規模暴力衝突(包羅萬象，包括言語暴力）之中，只要A出手比B狠，而B因為過唔到自己的暴力底線去還擊，就輸，情況如A打出一個惡回力鏢俾B, B打回10個，A再打回100個，咁B就退出，因為B知道唔夠玩

A成為勝利者，不過佢要參與下一輪變態遊戲，如上，A打出多咗91個惡回力鏢，順理成章A儲存了91個惡業，並要等住食返回力鏢

如是者，A因為有太多回力鏢等住食，咁佢就唔會選擇再食，因為通常一打埋黎就是重擊（輕或重關乎“緣”的效率），所以暴力程度就升級

B後來未埋到A身，就先食A 1000個回力鏢（例如攞舊石頭掟到B頭破血流），B再撤退

B後來未埋到A身，就先食A 10000個回力鏢（例如掟個炸彈去炸傷B），B再撤退

loop loop loop.......

人之初性本善的原因，是“性本善”以人出生的白紙開局（在此生無首先惡）同人長大了的後來比較，出於人對缺陷的滿足（慾望），人必有小惡的開頭，因為人“急苦”就必會施苦於人（請參考下文的“奴隸主理念”），去奴役他人（例如小孩哭叫為得飲食），跟據上文的滑波謬誤或滑波行惡情況而發展下去，人後來較惡，所以相比之下，人之初性本善

奴隸主理念：滿足人所需而使人為自己工作並不乎合成本效益，而首先對奴隸施加痛苦，再滿足奴隸的新需求－“不再被施加痛苦”，則是較為有效率的

人類最殘暴血腥的大規模衝突，無間地獄在人間浮現－戰爭

通常一個人或管治集團，因為強力的打壓而積聚並儲住大量惡業，總會去到飽和狀態，飽和狀態似係一個密封的外殼入面的壓力增加到某一臨界點就爆，外殼愈堅固，就會儲到更多惡業，爆出來的威力愈大

而如果上文所講的A同B是兩個超大的團體，那麼就是爆發全面戰爭了（非局部戰爭），例如二戰，或歷史上美國的南北戰爭

戰爭打完後，人類世界的回力鏢遊戲又返回一來一往，柔和而有序的均衡狀態，那就是社會復興，欣欣向榮的開始

為何耶穌說財主進天國比駱駝穿過針眼更難，

我估因為駱駝不能卸下貨物，

承上，在loop之後那個井然有序，柔和有律的回力鏢一來一往的業力均衡的人類世界，會有“精叻人”先“跑出”，一般來說，“精叻人”跑上體制的金字塔頂部是最快，那麼之後的財利就好多了

Greed is great?

To the agents of capitalism:

而“人之初性本惡”，我估個解釋係：

因為人的慾望（即痛苦），而慾望強烈之時（急苦），就會衍生出上文的“奴隸主理念”，所以人在孩童時期就會生出首先之“小惡”，繼而滑坡無限衍生，“人之初性本惡”就是雖然孩童的是白紙開局，純真而不識詭計同企圖心，也無暴力侵犯的力量，只有基本的生存慾望，容易滿足，討人憐愛，如潔白的仙鶴，但孩童有惡的種子，此惡種子發芽生長可以成為巨大的惡樹，蛀滿蟲流毒汁，開出食人花

會唔會太變態？

係就出聲，如果唔係可以再變態d

對於我認為亞伯拉罕一神諸教列聖之義理比佛教更為終極，我咁睇：

人生在此世，要逃出這個缺陷世界，要一條樓梯通上一個窄門

而條樓梯是如此組成，最底是邏輯學（包括數學），其上是科學，其上是哲學，其上是佛教（介乎宗教同哲學之間），其上是亞伯拉罕一神諸教

條梯的底部是最堅固的（邏輯是人生來即有，數學只要寫清楚同不是太沈長的話，是無械可擊的），愈上面就愈不穩固，因為愈上面的，愈容易被魚目混珠同走歪，也愈容易墮落

好多人剛好爬到摸到窄門，就塌下來

佛教之中，我覺得禪宗最為終極，在樓梯中緊貼住上面的亞伯拉罕一神諸教

禪宗的對立面是淨土宗

中華文明的思想在上文的樓梯之中，一般集中在中間，可見中華文化較為折衷，也較為海納百川，所以社會可以較為穩定同長命，文化也較為長命，當然代價是後期形成柏揚所講的“大醬缸”而進入恐怖超級大動亂 loop.. loop.. loop..

西方文明思想較為集中在樓梯上下兩端，基督教的信仰同數理科學帶來的生產力同富裕使人較為不殘暴，動亂也不算超級恐怖，但可惜代價是社會衝突常存，殺戮同戰爭是較為頻繁，社會同文化的興亡也較頻繁

loop loop loop..

1樓原文的詞語“滑波”，更正為“滑坡”

而中華文化集中在樓梯中段的最大表表者是“儒家”

小結，我們在世，消除缺陷（慾望），似一條蛇咬住自己條尾，嘗試把自己吞噬掉

又似是玩緊瘋狂痛苦旋轉木馬，而可以跳出唔玩

First:

Second:

Third:

趨亂

凡事物皆趨向亂(chaos)，由最簡單開始，變得愈來愈複雜，最為複雜到根本不可能被理解，所有事亂到融為一個純淨簡單的ultimate chaos

例如一杯咖啡，放d牛奶入去，那牛奶在咖啡之中，開始是簡單的形狀，後來愈來愈散開，形狀愈來愈複雜，最後成為一杯純淨的牛奶咖啡（ultimate chaos)

而上文所講的好多種循環，都可以用“趨亂”的角度去睇

現代發達文明之缺陷地獄：

無論一個人，或一個社會，在興亡的過程中，都會出現“趨亂”的現象，最後會形成一個“缺陷地獄”，人在幼童時不感到太多缺陷，但年歲漸長，他們會意識到缺陷地獄的存在，愈是控制狂，就愈易感受到缺陷地獄，可以睇下d中年潑婦就會知，當然所有人如果可活到高壽，那麼就會去到ultimate chaos的純淨狀態

而佛教興盛的芽往往在人間缺陷地獄趨向ultimate chaos 之時段特別容易冒出來

整體人類的科技文明發展也會“趨亂”，愈來愈複雜，當然整體人類在chaos 當中也會感受到“缺陷地獄”，但是，趨亂還是會去到ultimate chaos 的純淨狀態，那就是“法”的浮現在人間之美時

而當科技文明，或社會，或個人去到純淨的ultimate chaos, 那就是死地後生，欣欣向榮的復興之時，“法”就敗亡了

一切是痛苦之輪轉

但缺陷世界，是堪忍世界，永遠能夠被眾生忍受得到而不肯出輪，一直玩這個癲狂恐怖旋轉木馬的變態死亡機動遊戲，

這是佛，菩薩，聖者，神在局外觀之都感極為驚嘆的

關於“緣”的效率

愈入世間，生存資源較豐足，代價是“缺陷地獄”容易出現，而人的惡種子愈易滋長，而緣的效率也愈強，即是比較容易食回力鏢，也較易被回力鏢掟死，是回力鏢橫飛之混亂現象

出世間的代價是生存資源較稀缺，但好處是惡種難生，緣的效率低，不易生出回力鏢橫飛之的暴力動亂社會

但是，在高科技，物質豐富，法治良好，尊重自由，對各種學說，宗哲也包容的社會，就好奇怪地同時有上面出世間同入世間的兩者優點，但代價是極為恐怖的人際間充斥陰柔的逼迫，而人長久活在五光十色，燈紅酒綠的歡愉卻惶惶終日

舉杯飲盡忘憂液，筵席終須猢猻散
獨望樓空人遠去，樂極終時笑亦悲

就是“無明”的巨大黑暗世界

但在這個奇怪的cyberpuck hell社會, 當進入最恐怖的超級“缺陷地獄”大動亂，就會生出最大的光亮，也是人類世界空前的最大啟蒙

有關囚徒困局的另一面解釋：

如果全世所有金融機構，同所有個體即時宣佈免債，那麼全世界人類由上至下都立即穩定下來，也是美麗新世界的開始

當然囚徒困境就是如此的奧妙，也是解釋缺陷世界奧義的關鍵

再高階d，如果人打出一個免債回力鏢俾眾生靈同所有幽靈同鬼神，那麼最高的神必然分流彈回一個至高無上的免債回力鏢，當然困難，但慢慢個人就空於此世（只要惡種不再生）

囚徒困局之最終極奧義：

如果全人類一齊打出免債回力鏢，俾所有靈，人間也好快空（只要惡種不再生）

如果所有各種缺陷世界的靈一齊打出免債回力鏢俾所有靈，那麼連地獄也會即時，立即空空如也

“如果所有各種缺陷世界的靈一齊打出免債回力鏢俾所有靈，那麼連地獄也會即時，立即空空如也”

此情況，無惡種可生之機會，所以順理成章全部“入滅”於缺陷世界

又一個單機唔知做乜post

應該都寫完晒，似乎無更多可以再寫，自block 左連登app先

Total acceptance of death.
See it as a gift to escape the infinite suffering of the repeating cycles of life.

資本主義世界的社會體制的存續是基於人對財富的不斷追遂，因為只要所有人都拼命去追就最為有效地為體制續命

對於資本主義最上層的權貴來說，無論他本身有甚麼直正見解，他們都只會告訴人追遂財富的美好，因為他們的性命的存續同壯大也是同資本主義體制的存續同壯大唇齒相依的

同時，資本主義體制的最高層權貴是不會接受自身的死亡，所以他們會百般為自己續命，更不會接受有下一個缺陷世界去忍受缺陷，這是比自身的死亡恐怖好多好多

簡單來說，人生真正的快樂，就是知道自己可以離開缺陷世界，並不再懼怕死亡

我們有時可以從現今的亞伯拉罕諸教的聖職人員身上可見

一個大膽假設：

除了逃出缺憾世界之外，人世間其他一切被鼓吹的人生追求，皆為“龐氏騙局”

人生的縮影

人生縮影

而在繁華的cyberpunk hell，也是永遠在現實生活中上演

在cyberpunk hell之中, 看似是“美滿長久”的人生，其實也不過是這電影“加長温和”版罷了

慎入！文字描述殘暴Caution! Cruel words description

科技的發展可以修補好多缺陷，但對於人生的整體，缺陷是絲毫不可以修補，因為一用科技修補了缺陷，亦會產生其他的缺陷，因為科技本身都存在於人的世界，而在人的觀感中，它也必存在缺陷

如果科技令人幸福快樂，咁相比古人，我地應快樂到仆街，或古人應該痛苦到仆街，冚撚部跳樓或跳崖自殺

人凡用B去修補A的缺陷，咁就多左一"B"的依附，而B在於人的觀感中，也必存在缺陷

人凡用C去修補B的缺陷，咁就多左一"C"的依附，而C在於人的觀感中，也必存在缺陷

人凡用D去修補C的缺陷，咁就多左一"D"的依附，而D在於人的觀感中，也必存在缺陷

然後是無窮無盡Loop下去，loop.. loop.. loop..

但是當修補物無窮滋長，而每一個修補物同首先缺陷物，它們全部本身還是會不斷產生出缺陷（皆出自人本身觀感），最後就是缺陷地獄，也就是當今的人間煉獄－我們所處的社會同世界

當人年紀愈大，所爭取到的事物愈來愈多，就會進入缺陷地獄，而我們所處的這個社會，因為我們的生活牽涉的事物多得驚人，我們又無法可以脫離這個“局”，所以我們能夠感受到人類歷史上空前的超級缺陷地獄

而愛情，財富，名聲，外表，甚至是自我（ego).....，一切追求，就像是一條蛇咬住自己的尾巴，不繼嘗試將自己吞噬

呢個就是一切世俗所鼓吹的追求都是“龐氏騙局”的描述

如一樓所講的“謊謬滑坡”同“惡種滑坡”，

上面的“被鼓吹的世俗追求皆龐氏騙局”就是“缺陷滑坡”

如上文的“趨亂”，像牛奶咖啡，所有滑坡最後會去到終極混亂（ultimate chaos)的純淨狀態，變成純粹清淨的牛奶咖啡

loop.. loop.. loop...

所以似乎世上所有的現象，都是循環

我覺得是至高無上的 神因為我們犯罪罪的原故，於我們在這恐怖痛苦旋轉木馬機動遊戲，玩到我道知道只要沒有犯罪同罪的被清洗，就可以不再玩這個殘酷變態旋轉木馬

因此，在世道循環之中，在最殘酷惡劣的混亂人類世界，神同“法”就最浮現光亮，在殘酷戰爭後業力均衡世界（ultimate chaos，如純淨的牛奶咖啡)，社會欣欣向榮，在灰燼中青翠嫩芽長出，人間又初有道生，就是神同“法”最暗淡之時了

更正：

在最人類世界最混亂殘暴的狀態，人間初有道生，而在最純淨的“純極混亂”狀態（ultimate chaos), 社會欣欣向榮，人間惡種子亦開始發芽

重寫：

因此，在世道循環的趨亂過程之中，在最殘酷惡劣的複雜人類暴力世界，神同“法則”就最浮現光亮，在殘酷戰爭後業力均衡的頹垣敗瓦世界（ultimate chaos，如純粹清淨的牛奶咖啡)，社會開始欣欣向榮，在灰燼中青翠嫩芽長出，社會同經濟同學術開始建立起來，此時就是 神同“法”最暗淡之時了，人間惡種子亦開始發芽

循環，似波浪

似乎可以擴展到人世間的一切事物，甚至其他所有缺陷世界的一切事物

我覺得，在亞伯拉罕諸教之中，凡提倡人“免債”概念的，最為終極

為什麼歷史上，資本主義最頂尖的權貴要千方百計去延續性命？甚至千方百計否定業報論同一神論？

奴役結構的物極必反：

金融界的巨頭（Master of the Universe）, 有一樣他們不能master得到, 就是自己對死亡的恐懼，他們可以為所欲為，控制“universe”, 但他們絲毫不可能控制自己對死亡的恐懼，但是欲蓋彌彰，愈是千方百計去逃避死亡（奴役以得財），就愈是恐懼死亡，這就是循環現象的一種體現，因此出現了人生邁向終點，有一支醫生軍團，每一個醫生將軍去攻治某一個organ去延續性命的事

在之後的未來人類文明，未來的頂尖權貴也會永遠地找尋方法下去的

如果可以把自己的“意識本質”放入Harddisk或電腦系統, 佢今日在生都可以放，但假設成功放了入去，個電腦系統可能打返而家的佢轉頭

那麼其實今日佢地都可以把自己還在BB之時的粒子找回，再砌出自己的BB狀態，新“意識本質”也可能打返佢轉頭

這就入了一個“流沙局”，或稱為“鱷口局”之中

有關上面的恐懼死亡欲蓋彌彰loop入面，以下解釋loop的構造：

個loop愈來愈深入，就愈不可能接受業報論同有神講，也愈不可能如上文所講“駱駝卸貨”（人類金融世界的囚徒困局），而因為財富的累積，那麼就愈來愈進入人間“缺陷地獄”，也愈來愈大肆勞役（隱性先行剝奪，例如放廣告話d人唔夠多沙紙，外表唔夠靚等等）

loop loop loop loop......

當然他的確可以自己打出一個終極免債回力鏢俾所有靈（包括金融系統上的錢債），也的確可以被 神打回一個對佢的終極免債回力鏢(救贖），但可惜一切對佢地來說是極恐怖的囚徒困局

當然，他們還是會經歷一樓所描述的惡業力巨大內壓堅固外殼的大爆炸，進入一個業力均衡的缺陷世界，也就是趨亂的混亂終極體（如純淨牛奶咖啡），那時他們又返回如潔白仙鶴討人愛惜的狀態，純淨得如清澈流水中與世無爭又安靜的錦鯉魚，但惡種子還是會滋長，最後也必長成巨大醜惡樹，蛀滿毒蟲如萬蛆翻滾，樹皮流盡臭穢汁如血膿傾瀉，開出食人屍花張口萬牙寒光凜凜

loop loop loop....

有關科學科技，文質，資本主義文明嘗試對於 神同“法”的欲蓋彌彰：

曾經有科學家嘗試以gravity 去證明宇宙是“自生而不涉及外界干預”，但至死未能成功

sadhguru曾講過，人永遠也不可能完全徹底地研究一朵小白花，就算人類不斷微觀，再微觀，再微觀地永遠探究下去，也不可以徹底地探究一朵小白花，因為還可以再微觀地探究下去

科學文明試圖不斷去探究自然世界以否定 神或“法”，就進入欲蓋彌彰的兩難情況，愈以真正的科學方法去探究，就發覺愈難以否定，反而露出了一些令人覺得 神或“法”是存在的苗頭

而我覺得這是對霍金來說是最大的遺憾，其實應該是對他最大的怖慄驚惶，他務求安心，就要愈去以科學方法去嘗試證明宇宙是自生而不涉及外界干預，但愈去嘗試以真正科學方法去證明，就愈發覺更難證明，反而露出了一些令人覺得 神或“法”是存在的苗頭，是不是恐怖非常，惡夢級的恐懼？

當然佢可以放棄其人生宗旨（否定神或“法”），但可惜已進入極度恐怖的囚徒困局

其實這就似上文所講的頂尖權貴，金融界的Master of the Universe所進入的“流沙局”，或叫“鱷口局”

神同“法”往往在世界最複雜同殘暴之時顯現，是道的種子發芽滋生的最佳時候，之後世界在頹垣敗瓦的ultimate chaos中(終極混亂體，如純粹清淨的牛奶咖啡）欣欣向榮，人民兄友弟恭父慈子孝尊師重道百官清廉仗義輩出，社會經濟活動，學術，科學技術，工業產能急速起飛，但也是惡種子發芽滋生的温床，在缺陷世界中，世道循環的現象，似波浪，可以擴展去萬事萬物

有關唯物主義或虛無主義嘗試對於 神同“法”的欲蓋彌彰：

既然今日的某人同幾年前的某人，不是同一件“物體”，咁點解法律要因為某人幾年前的罪行而懲罰今日的某人呢？

有關任何烏托邦主義(包資本主義，共產主義，軍國主義等等.....)嘗試對於 神同“法”的欲蓋彌彰：

Prestige 是零和遊戲

有關享樂主義嘗試對於 神同“法”的欲蓋彌彰：

人的世界，必無完美，只有缺陷，因此痛苦與人同在，幼少孩童可例外

有關現實功利（精叻）主義嘗試對於，神同“法”的欲蓋彌彰：

你努力d就得嫁喇！

“偽理性”案例

點解台灣有台積電

有冇人有任何睇法？

囚徒困局

我們真正的家，不在這個缺陷世界

是在比宇宙邊際更遠，超出這缺陷世界的空間

學術追求（沙紙經濟）對 神同“法”的欲蓋彌彰：

有冇人真係想教識你英文？

有關資本主義底下世俗信仰對 神同“法”的欲蓋彌彰：

營養會影響身高？

有關資本主義底下，人們大量以言詞謬誤去集體自我詐騙的龐氏騙局，對 神同“法”的欲蓋彌彰:

論勤勞

“逃避”的詭異

“心甘情願”的詭異

有關“自殘”的探討

補上

外向主義之橫流

數一數二最高級的龐氏騙局：

“讀好書是學生的責任”

高層次龐氏騙局：

如果你好唔開心，咁d人咪叫你開心d囉.....

呢個龐氏騙局原本幾成功，所榨取的利益同銀紙是好大量，不過女權太急進同太貪心，所以她們自己玩壞咗個局（玩串個party), 其他龐氏騙局跟住骨牌咁開始傾倒，大家真係“多撚謝”香港女權

點解“高質”港女還是如此糾結於港男之上？

要脫逃出這個恐怖變態旋轉木馬殘酷血腥機動遊戲，最大的難度是：“知道個遊戲是跳出旋轉木馬，而不是在上面玩”

如果要以一個遊戲來形容人生

所有的“人生追求”的龐氏騙局，其實都是指向吹奏 “不要逃脫出殘酷血腥旋轉木馬機動遊戲” 這個終極龐氏騙局，但恰巧吹奏得愈盡力，其實就是對 “逃出殘酷血腥旋轉木馬機動遊戲” 這個真正目標的欲蓋彌彰

“幻破”，由香港女權巨大貪欲的放肆無道所啟動，神同“法”就在這個淫慾的無制傾瀉下的複雜殘暴世界，再一次顯現出強大的光，也是巨大無邊無際的“無明”黑暗之後，空前的最大的亮光

Chaos.... Do you enjoy?

Fallacy chaos - extremely complicated contradiction hell, will eventually lead to ultimate enlightenment (The state of ultimate chaos as pure milk coffee)

暫作總結：

人生中所有的作業營生（無論是工業，商業，農業，學術，科研，文藝，音樂電影，軍事，政治...........), 本來應該歸向脫離缺陷世界中的變態殘酷旋轉木馬機動遊戲為目標，其他的偏離追逐，都是“龐氏騙局”，在空界中捕風捉影

太陽底下無新事，所有事情都無限輪迴，所有的事與物都是如波浪一樣，循環不息，川流不止

Strong po lm

有關存在主義底下的世俗信仰對 神同“法”的欲蓋彌彰：

所有“理想”的追求皆龐氏騙局

Serious philosophy problem

有關迷信科學對方神同“法”的欲蓋彌彰：

如何消滅神蹟？

諾特定律可以用來證明能量守恆定律嗎？

有關情慾主義同蕭別離主義對於 神同“法”的欲蓋彌彰：

What is love?

所有生物的機制就是追求繁衍

黃帝內經 醉以入房

請問蕭別離

蕭別離，可幫下手俾d意見？

兩個資本主義社會最大的龐氏騙局，沙紙騙局同資產騙局對於 神或“法”的欲蓋彌彰：

“偽理性”案例

生產造就財富

Why do the Motherfuckers mainly blame the victims?

有冇經濟專家知道咁講岩唔岩？

股票市場，㩒下制就有錢？

有人話：無到五勞七傷，做到爆肝，都要返工賺錢，同供保險

談教育起源 - 普魯士王國

自學能力同學歷有無關係？

暫結：

所有被吹奏的世俗追求，都是龐氏騙局，

甚至連教會的“鬥大鬥人多”，連聖職人員或其他宗教的僧侶的鬥大鬥高，也屬於這個世俗追求的龐氏騙局

呼應上文，所有人類的事務都會墮落，而宗教雖然最高（可摸到那脫逃出離缺陷世界的那窄門），但最容易墮落

補上：

點解亞洲人d數理教育咁難，但出唔到一個數學家/科學家？

粗俗語結論：除左離開缺陷世界，其他的一切無止境追逐，全撚部乜柒都係騙局

Everything they tell about chasing any secular meaning of life are Ponzi scheme

支結他喊緊呀

中國“大醬缸”文化導致的社會墮落對於 神同“法”的欲蓋彌彰：

例如儒家提倡的“孝”被有心人無限“發大”，但其他觀念卻被殘酷打壓，例如“考”同“忠”的合法性本以在上者有“天道”為先，卻被偷龍轉鳳為以“淫慾財利同殘暴”為合法性的標準，更不用說香港女權所提倡的“入娶從妻”同“老來子女從之”，無恥之徒所提倡的“道聽途說，威而霸也，人而無信，利之最也” 的荒誕無稽的斷章取義

外國係咪無「孝」呢個觀念？

支結他流晒眼淚

This metal song tells about the loop of this defective world.

The people inside this mad painful carousel play the crazy games again and again trying to catch the phantom "cake", but it is like a snake trying to swallow itself from its tail.

Beware of the agents of Capitalism.

I think :

Bible Black
= Capitalism + Fake-Rationalism

I think God will be "alive" and "dead" again and again inside this mad crazy painful carousel.

Everything are loops, also like waves. The purpose is simple, which is just for our suffering and for our escape if we see through the illusion and find all that shit is too much to bear.

我的猜想，對於亞伯拉罕一神諸教比佛教更終極的延伸睇法：

佛教有脫離旋轉木馬瘋狂遊戲的解釋，但對罪惡無始同終的解釋

亞伯拉罕一神諸教有對罪惡的始同終的補足解釋

猜想：

宇宙大爆炸是起點，那麼宇宙大塌縮是終點

跟住loop返去大爆炸，然後一模一樣的宇宙，包括當中發生的所有事情，再發生

當中escape 到個旋轉木馬瘋狂殘暴機動遊戲的人就解脫，不能未escape 的人，會去煉獄

缺陷世界的奧義：

感謝師兄啟迪

其實所有問題，用“人生世俗追求全方位騙局觀”，只有“脫離缺陷世界”不是，就可迎刃而解

睇你嘅嘢都有多少獲得同感受
所以想留個言俾你知有人睇 特別係你呢個post 我睇哂你講嘅嘢
雖然未到全部認同，但有唔少都幫我釐清咗啲思路同觀念，慶幸暫時仲睇得明
如有思緒，希望你可以繼續分享

或者用理順我一啲思路同觀念比較貼切

Thank you! 感謝你的閱讀

你都真係好識騙局，是咪中得多😂

係

可能多過所有連登仔

陰公豬，btw我真心欣賞由錯誤中學習的人，不竟要接受錯誤唔係咁容易，調整自己係更難。

睇嚟你有吸引中騙局嘅氣場

通常我意識到騙局的狐狸尾巴或“領咗少少”就立即脫離，而不會成為龐氏騙局的其中一層

如是者，試過無數龐氏騙局，並脫離，而我從來只在龐氏騙局的最下層被抽取利益，而不會加入騙局成為其中一層

所以總結經驗後，得出上文的理念

真。老狐狸

或者從另一方面睇，我同時也有扺禦騙局的能力

但睇完一輪，人到底為咩而活

其實，你有咩睇法呢？你是什麼背景呢？

我都好努力諗緊⋯我真係唔係好知到為咩⋯其實出生會唔會都係一個龐氏騙局⋯⋯老實講一出世一定欠債，係爭在欠邊個⋯而且係一定還唔清⋯

打出“免債”回力鏢

我覺得你咁玩實在太犯則，所以我決定接左你個［免債］回力鏢，再狠狠大番比你😂

hei,好難同你溝通😏，講中文啦雅鬼。

更正係呀鬼😂

你想點樣呢？

我：在此世過一個最“失敗”的人生，失敗到連自我觀（ego）都急不及待想毀滅掉

此話可解？

另外，當人有財力同權力去以霸力行使自由，如上文形容的惡樹成長，此人以自己的霸權力為所欲為，但也會慢慢為自己建築一個無形監獄

簡單例子，巴菲特，George Soros (喬治·索羅斯)，他們第一不敢死，第二不敢自己一個人行出街，第三不敢免人債，第四不敢信神佛，第五不敢揭開長生不老同自然科學的全面貌（愈研究愈露出 神同“法”的苗頭出來）

這是趨亂過程中，最後的“終極混亂體”，就是純粹囚徒，是“囚徒逆轉”現象

講失敗都唔及我，我有個朋友，姑且叫佢呀茂先，佢同小美有親感情問題都會搵我幫手分析，但係呢我有少少覺得佢好似成日一飲醉就認錯左我係小美，真係操口都講埋。同你解決感情問題唔係問題呀但你搞到我比人話搶人伴侶又話咩戀父情結🤦🏻‍♀️，其實呢！我都要拍拖架😩

總結：

哲學最後給出的答案是，不再恐懼死亡同其他任何的喪失，並脫離缺陷世界，去神 的國

或者將來又進入一個疑似utopia, 人們又再各自追逐理想，不過再努力追尋財富權力，研究科學，探討各種學術，慕求跳出宗教觀念，不過最終還是又會發現 神的

去到似乎脫離了 神的最遙遠邊際時，發覺撞上難以再前進的“力場”，原來又被 神的手掌包住，這是 神的無限“五指山”

另外，離開缺陷世界的真正遊戲目標（true game objective）, 在宗教的觀念中有一個“偏離”現象出現, 我曾經從分別兩位不同教會的牧師的教導得知，如下：

首先，人去神 的國是一條直路行過去，但人總有偏離的情況出現，那麼就再偏回正軌，但問題是如果人偏離得愈遠，就會好似入咗一個愈來愈強的“力場”，其引力會把人抽離正軌，即是說，人世間的各種營生事務的作用是用來支持人一條直路去神 的國，但人如果拼命追逐那個營生事務，就會進入強大的力場而容易產生極大的偏離，就是“在虛空世界中捕風捉影”，情況似一樓的“滑坡荒謬”同“滑坡行惡”，此處是“滑坡偏離”，繼而出現“滑坡缺陷”，斷而出“滑坡惡種”，斷而出現“滑坡行惡”

一個例子，早晨時間，國王讓一個國民在日落之前圍住任意一個範圍走一個圈，然後回來，其後圈入面的所有事物財產都會賞給他，而那人是不會能夠在日落之前回來的，因為有太多財產可以被他圍起來

魚丨丨丨

補充，在樓梯愈上端，愈容易出現魚目混珠的情況，因此愈容易導致墮落（例如被利用來騙財而污名化）

但是，當中的愈真的真珠，卻愈難出現上文的“偏離正道”（例子是耶穌的“不要問只要信”）

反之亦然

在樓梯愈下端，愈難出現魚目混珠的情況，因此愈難導致墮落（例如被利用來騙財而污名化）

但是，當中的愈真的真珠，卻愈容易出現上文的“偏離正道”（例子：數理科學同西方邏輯哲學的“瘋狂定義遊戲”，物理學微觀或宏觀世界的學術爆炸性滋長澎脹，分子生物學的爆炸性滋長澎脹，編程語言的爆炸滋長澎脹，而且這一切的滋長當中還不繼發生更新換代而令人無所適從）

註：“正道”指去神 國的直路

而“偏離正道”產生的學術澎脹，其一主因是有人存心不良想浪費他人時間，經典例子是“瘋狂定義遊戲”，在此又可以套用戰爭觀，後話待續

而“不偏離正道”產生的學術不澎脹，其一主因是有人存心善良不想浪費他人時間，在此又可以套用耶穌的“免債觀”，後話待續

寫得唔好請出聲，唔想我寫請出聲

佛教的宗旨，就是只要惡業清除並歸0，就可以脫離痛苦世界（缺陷世界）

布施、持戒、忍辱、精進、禪定、智慧

上面六個方法，當中有好多詳細的內容，同埋所有其他佛教的全部詳細理念，全部都指向上面所提及的宗旨（終極目的）

造物主所設的逃出惡世game rule:

首先人有兩個“宗慾”（最大的兩個基本慾望）

1. 避開死亡
2. 解決強烈的性慾望（一種求不得苦）

基於兩大“宗慾”，人必再繼而產生無窮無盡的慾望（都因缺陷觀而生）

人永遠都不可能滿足他人，因為人的慾望是“神奇水杯”，你用水斟滿佢，個杯就會變大，因為人眼中只有無窮無盡的缺陷，如此去滿足人而令他人服從自己是成本巨大，不可能持續

因此，人在社會必需要對他人施加痛苦才能可持續地驅使他人為自己服務，因為痛苦無上限，也不會自行消失（不同於轉瞬即逝的快樂），因此在社會之中必然會生成“主奴關係”，當中所謂“獎勵，工資，糧餉”等等，不過是“飼料”，“飼料”的作用是為了解決痛苦（修補缺陷）

個Game rule是睇人點對付缺陷

報業論最基礎的公設（axiom):

1. A先生打B先生一巴掌，B先生痛（而A先生知），咁A先生就會憑B先生的痛苦程度而增加相應的惡業，而B先生亦會抵消佢自己相應的過往所種惡業

2. A先生送B先生一對波鞋，B先生開心（而A先生知），咁A先生就會憑B先生的開心程度而增加相應的善業（即抵消過往所種的惡業），而B先生亦會抵消佢自己相應的過往所種善業（即增加惡業）

3. 相等的一拳來一拳往，就是一個基本的循環，是無後果的“債銷”

4. 在生物世界，有兩種情緒是好特別，分別是“同情”，同“嫉妒”，我會叫佢地做“回力鏢分流轉移彈回機制”

A. 同情：A施善或惡受予B, 而C同B有相同感覺，即是由A打向B的回力鏢分流去C代受（C的"義行"）（如A施惡予B, 則C增加對B的援助，如A施善予B, 則C減少對B的援助)，再由C彈回俾A（報義）

B. 嫉妒：A施善或惡受予B, 而C同B有相反感覺，即是由A打向B的回力鏢分流去被C抽取（C的“不義行”）（如A施善予B, 則C增加對B的傷害, 如A施惡予B, 則C減少對B的傷害)，再由C分流去被A抽取(A的“報不義”）

而佛教的宗旨，就是只要惡業清除並歸0，就可以脫離痛苦世界（缺陷世界）

個遊戲係，睇人頂唔頂得住痛苦（缺陷），如人忍受唔到，在社會上就有人“急苦”，就去對他人“施惡受”去驅使人服務自己（為了解苦，或修補缺陷），或者就去從他人“受善施”（為了解苦，或修補缺陷）

造物主所設的“逃出密室遊戲”的難度在於，你先要明白你的目的是“逃出”, 而唔係在密室入面玩樂

就算你明白，因為這是堪忍惡世，人可以忍受得到不斷修補無窮無盡，源源不絕的缺陷的輪迴遊戲，而不肯出此惡世，所以人難以出此comfort zone, 因為人一旦嘗試出去就必須先能忍受極大苦（難堪忍）才可能闖出去

承上文：

“如果人打出一個免債回力鏢俾眾生靈同所有幽靈同鬼神，那麼最高的神必然分流彈回一個至高無上的免債回力鏢，當然困難，但慢慢個人就空於此世（只要惡種不再生）”

這是不是可以體現在佛陀的證得“無上正等正覺”之後入滅的情況呢？

慎入！

YouTube 編號：

8Gi-Srwof7M

N10Ii857W1I

Kzq25SnaYIU

善惡到頭終有報，若然未報，時辰未到

因此，打出“對所有靈免債終極回力鏢”，再保持惡種不生，時辰到了，回力鏢全部彈回，就是脫離缺陷世界之時

就是耶穌的聖訓

無論任何時刻，生存或死亡之時處於“無債”狀態就是去神 的國的時候了

終極善報應

唇寒齒亡

關於“對所有靈免債終極善回力鏢”，有d複雜，在此解釋：

首先，假設某人A有惡業值100

而基於一樓的無止境互轉籃球原理的基本現象，那麼即是所有靈曾經食過從A打出的100個惡回力鏢，而A之後又會食返100個從所有靈彈回的惡回力鏢，loop.. loop. loop..

然後A打出“對所有靈免債終極善回力鏢”，而保持惡種不生，代表所有靈不會再食任何由A打出的任何惡回力鏢（總共100個），那麼即是A免去所有靈曾經的債（總共惡業值100），因此，A也會隨即被免去自己的債（總共惡業值100），而“對所有靈免債終極善回力鏢”就會從不同的機制續部彈回（包括由 神因為“同情機制”而分流轉移去A），那麼只保持惡種不生，無止境互轉籃球就停止，惡業亦歸0

石頭vs人

Message：因為我們曾經在 神的國做咗d仆街罪惡，所以我們被掟入來玩旋轉木馬殘酷機動遊戲，直到我們明白到我們的罪同埋洗清乾淨自己的惡業，就可以唔洗玩

玩撚到我地明白，同埋清晒罪業為止

我是一位素食者 每當有人告知素食也是殺生 因為植物也有生命

在 神的國，人無罪業

另外，除非人知道善惡，否則就不會生任何惡種，因為如果人不知自己所作的事是惡，就不再有行惡的可能

我們到時在 神的國，謹記遵行 神的命令，無論有任何蛇等的詐騙，也不要再食生命樹上的果子

但為什麼 神的國會有條蛇呢？？

我估連條蛇本身同人一樣都唔聽 神話，所以作為此世界地上爬行的蛇，或其他一切的靈去到 神的國，謹記遵行神 的命令

即是曾經連蛇自己都食左生命樹的果子

而回去到神 的國之後，無論是否仍然知道善惡，不要再食生命樹上的果子，同不要再行惡，如此就不會再被掟落黎玩旋轉木馬

論終

後記

原來社會粗口橫飛屎尿橫流，跳樓跳到頭爆肢折腦漿瀉地，人間戰疾，核子輻射致人全身出汁發黑皮開肉綻，戰場上肝腦塗地屍橫遍野血肉橫飛，時人頭頂生瘡腳底流膿，受刑剖腹抽腸摘取心肝，人自相食果腹以親友臟腑脾腎血肉，一切永無止境之輪轉，本是神的嚴懲，亦是神對行惡的警戒，為了人明白同清洗乾淨其罪惡並回去神 之國的最大善美之意

在上面qoute 的猜想部分作出更正重寫：

猜想：

宇宙大爆炸是起點，那麼宇宙大塌縮是終點

跟住loop返去大爆炸，然後一模一樣的宇宙，包括當中發生的所有事情，以不同形式再發生，正如耶穌說太陽底下無新事，意即相同的事情以不同形式重覆出現

由於宇宙不是Closed System(Isolated System), 所以Universe Bouncing不可能發生如把一齣電影不斷loop的情況

正如平時生活見到的鐘擺也不可能永遠以完全相同的形式loop（如電影不斷loop）, 因為鐘擺可能會被人不小心撞到，被風吹到，空氣磨擦或旋軸心接觸磨擦之動能流失至熱能的能量損耗，或可能金屬疲勞導致鐘擺機件斷裂，但假設如果可以盡量封閉此鐘擺System, 就可以愈來愈做到以相似形式loop的無限循環，甚至假設達到完全封閉此鐘擺System，就可以做到完全相同形式loop的無限循環

在Universe Bouncing 的其中一個循環，當中escape了旋轉木馬瘋狂殘暴機動遊戲的人就解脫，而未escape的人就可能在此宇宙的下一個Universe Bouncing循環中再玩過

我們看見這一切人類的殘酷恐怖怪異，正如各種人類畸胎不端正的惡異之相

學基督徒話齋，是天父爸B對孩子們的懲罰，目的其實是最大的愛意

有關進化論的懸疑：

人類由原始生物進化而成的進化論，是一個漸進的過程，但是在漸進過程中，有些物種之間理應須有的過度物種仍然未被發現

究竟這些過度物種存在嗎？如果未能發現所有理應須有的過度物種，進化論只會是繼續是懸案

如果以何方法證明當中的過度物種不存在，進化論即破

有關物理學世界中所透露出的上帝“無限五指山”：

在愛恩斯坦當時的經典物理學的鐘擺世界觀，宇宙是跟據一套規則去運行，情況如一個完全內不變質的完全封閉系統中的恆常鐘擺，可以以物理規則去準確預計將來的狀態

愈宏大的物理世界，就愈似愛恩斯坦的“守規則守秩序”的鐘擺世界觀，例如天體物理

後來發現在中觀物理世界不斷發現有違原本已建立的物理規則的現象

但是，當愈深入微觀物理學世界，就發現量子物理世界是一個愈來愈不可精準測量，不可精準預計的世界

即是愈深入微觀物理學就愈發現精準預計宇宙運行是不可能

而愈深入超宏觀物理學世界，就愈發現有其他宇宙介入本宇宙的可能，也愈發現本宇宙的永恆存續是不可能，也愈發現宇宙之間的互相介入同現象永恆循環的可能

也愈來愈發現否定 “太陽底下無新事”的不可能

也愈來愈發現否定 神的不可能

而愈深入超微觀物理學世界，去到弦理論，也愈來愈透露出連超微觀物理世界的一切皆波（循環）的觀念

而超微觀物理學也同超宏觀宇宙物理學的循環觀相互印證

以上物理現象又同佛教的多世界業力觀相互印證

而佛教的多世界業力觀又同阿伯拉罕諸教的天界原罪觀同罪惡清除回歸天界觀相互印證

有關科學權威相互對抗所透露出的上帝“無限五指山”

“地平說”是對既有科學權威的挑戰，因為現在好多人眼中，“地平說”同“地圓說”是一樣強大的權威，甚至有好多人認為“地平說”是更強大的權威，可能在將來，宏觀物理學同微觀物理學也會出現這種玩法

如此，科學界的權威對抗就出現類似“神明對抗”的現象，如果人不能把所有物理實驗同邏輯數理演算自己做一次，唯有訴諸科學權威，而如果科學界也出現類似“神明對抗”，那麼科權威就不太可靠，而追隨科學權威並且捨棄宗哲界權威的世界解釋也顯得不可能

地平說D 人講野真係好搞笑。。。

為何無神論是信仰？

因為從來未有能夠證明神不存在的方法

除了邏輯同數學之外，世上所有規則皆不能被“完全證明”，因為除了“邏輯同數學”之外，其他所有規則的“完全證明”是必然從最遠古到最將來以完全精確的方式去觀察整個宇宙的所有現象，並確定全部都遵守該規則才可以“完全證明”

不能被“完全證明”的規則，就要用“肯定程度”同“機會率”去定其“證明程度”

而“無神論”是的證明程度是0, 因為沒有任何一個肯定為無神介入的現象被確定，在統計學上就是沒有sample的情況

例如，有個場只放有10000個封了鞋盒，如要確定那個場無鞋，必需要全部打開那10000個鞋盒而確定盒中都無鞋，此場無鞋論才可以成立

“無神論”就似上面情況下，一個鞋盒無鞋的sample都沒有

有人經過一大片樹林，看不見有任何甲蟲，所以就立“此林無甲蟲論”是不合理的，因為樹林數十年在此地，他如何肯定從來沒有一隻甲蟲存在於林中某一隱蔽角落呢？

數學（數量邏輯學）是與生俱來的人類本能而不需研究個世界去攞任何sample(不同科學要實驗去攞sample），所以學習數學其實是從自己思考以外得到教育的協助去增強自己的此本能

數學理論是必然存在於人類邏輯本能的推理結果中，所以數學理論是discovered的，而數學科教育系統同數學推理方法（例如算術）是invented

樓主一直好用心寫respect

幾何學（空間邏輯學），無論幾多維，是與生俱來的人類本能而不需研究個世界去攞任何sample(不同科學要實驗去攞sample）

幾何學的純粹形式是不牽涉數量，所以不是數學

但當牽涉到數量，例如長度，面積，體積或比例，就是屬於“數量空間邏輯學”，即是屬於數學（數量邏輯學）

“法則重疊”的無理否定，是其中一個重大的荒謬滑坡的推手：

“法則重疊”是一個簡單，但人們卻極力去忽略的事，

“法則重疊”即是在一個現象之中，可以有多個法則同時運作

一個現象可以用多方面多層面的法則去解釋，譬如人生在此的原因

1 因為父母
2 因為祖父母
3 因為祖先
4 因為地球有空氣可以呼吸
5 因為大陽光射到地球使社會有農產品的供應
6 因為祖先避過災難或戰爭
7 因為受精卵的細胞分裂機制
8 因為人體的某種分子化學機制
9 因為.........

明顯有人有時極力去忽略“法則重疊”或否定“法則重疊”

"因為人體的某某的分子化學機制，所以形成再在的你，所以就唔係其他某原因所致"， 咁樣好明顯不合理

難度有人見住有大石碌緊過來，在電話通話中你會話： “其實你的視覺神經同腦部神經之間的電流同化學作用令你見到有大石碌緊過來姐，所以唔會有大石碌緊過黎嘅!” ?? 事實係真的可以用大石碌緊過黎去解釋那人見到的視象

為什麼 神要在人世間隱藏自己？？

因為，神 所設的旋轉木馬慘痛機動遊戲的目的，就是要人在作惡的永恆輪轉中，自己食夠自己所不斷造出的惡債，食到自己驚，食到自己明白作惡的可怕後果，去自己找出並清楚明白“停止作惡同清洗罪惡再回去神 的國” 此重如泰山的聖訓

如果神 直接向人們表達其意，則旋轉木馬就無本身意義

回到 神的國之後，此等歸回的義人有足夠的天道聖德去守 神的戒命，在神 之國也不會再食生命樹果子同再作惡

慎入，有片有相

YouTube 編號：
UNTlzROUMMM

核子輻射致死的真實案例

好多人都在追求自己的人生意義，理想

但他們無一不進入如蛇嘗試自我吞噬的缺陷滑坡的無止境狀態

他們妄圖有一天可以修補所有缺陷，但卻永恆增加缺陷

他們永遠也追不到理想，因為理想始終在前面，就似是蘿蔔掛在驢頭前面，驢永遠地追住食，最後成為推動matrix 輪轉的其中一粒不起眼的電池

💪

隨後簡稱為“蛇局”

仲有咩好講姐，又係你地話男神唔夠質素，死哂la，咪比10個瓜你地任揀，又嚴3嚴4，係都要搵個最靚，你老味個春個老鳳，好啦，變都變能左比你哋，又嚴人太多女，啲福氣分薄哂。你地就揀得開心，難為啲兄弟個個為女死為女亡，仲要做到冇尊嚴，病哂，好地地一頭家咁就散哂，難為個老野成春日叫春，想諗親人想到變能左隻青蛙，條蛇好心見到佢咁能慘，幫拖捉番啲仔番黎，又比人話係災係禍，仲又比人追殺滅族，諗住得番自己就咬尾消失又比人話有陰謀係咒殺。聽完得啖笑。冇所謂啦，香港人，救地球，老豆老母死好小事，最緊要生活呀，上天堂呀，我有時都不禁係到諗，一個熟人都冇嘅地方點解會叫天堂？一個要出賣自己老母老豆先去到嘅地方，仲算係天堂咩，喂其實如果咁叫天堂，你自己移民咪得囉，洗咩等死？岩岩仲諗到香港人成日話比生活xxx就又好堅持呢種生活，你話上帝幽默，我望到香港人我都唔知點面對上帝⋯

香港是人類巴別塔的最高峰

石頭vs人

神 來討債，我們就嘗試將塔起高D, 起堅固d, 我地打緊最強使徒，沒有最強，只有更強

不斷來襲的使徒，一個比一個更強

有關整部人類歷史的輪轉：

慎入：

慎入：

人類的歷史同將來，甚至本宇宙大爆炸前同本宇宙大塌陷之後的生靈世界，其實就是一個互相折磨至永恆的無盡搏鬥輪轉

我有少少覺得樓主一係讀壞腦一係引再多人入陷阱。綿羊山羊又唔識分。山頭係邊又見唔到。作為一隻綿羊，你要做嘅嘢係跟住個牧童，同比人剪毛。唔比毛，點養你。走失左咪比狼食囉，你唔比狼食，邊有屎屎種草。作為一隻山羊，你就要識跳，識自處，唔係引戰，環境係難係每地石山好少食物，亦好大危機但你都算有你嘅自由，而山羊同綿羊係唔同居住地。點解要為左妒忌對方而跑去引戰，燒山頭，明明係你自己揀，你話上帝冇照你咩？你要挑戰刺激又做左比你玩，仲要平淡又比左個家你，仲想點？如果冇照嘅話，你連出世嘅資格都冇。

當人類發現本宇宙是一個有限的空間，亦會發現有其他宇宙介入本宇宙，即本宇宙不是封閉的

如此類推，宇宙是無限數量的，因為有限宇宙數量的宇宙系統必然是封閉，就會違反永恆容許介入的類比

如此永恆找不到封閉系統包住我地，

而只有（亦必然）在封閉系統之中，我們的人生在將來或以前會發生“電影loop”的情況，

因此我們的人生將來或以前都不會發生“電影loop”的情況

當中有“無缺陷宇宙”（神 的國），同“缺陷宇宙”（旋轉木馬慘痛機動遊戲）

如果不幸地發現宙是有限數量，那麼就會有封閉系統包住我地，而我地人生必然會在以前同將來好似“電影loop”，如此我整個理念宗旨是荒謬的

唯有等神 再用無限五指山包住我地

有關“以某一法則的解釋去否定或者排斥其他法則的解釋”的謬論

曾經在沒有細胞學，又沒有顯微鏡的時代，人覺得生育兒女是神奇的事物

到後來到有細胞學，又有顯微鏡的時代，知道了在微觀角度下的生殖機制，所以覺得不神奇

但是，微觀角度下，有更微觀的未知的神奇的事物，

所以還是走不出神奇觀的五指山，繼而產生“神奇滑坡”，繼而產生“缺陷滑坡”

所以loop，loop, loop.....

因此眾多學術的範疇同內容都會如此永遠地澎脹

如是者，如果用某一科學法則的解釋去否定或者排斥其他神奇法則的解釋，例如宗哲，那麼就會永遠地自相矛盾下去

此亦是神 的無限五指山

即是說，隨了一條直路去神 之國，其他的一切“偏離正道”都會引致滑坡（龐氏騙局），愈偏離就會產生愈大的“引力場”，再引致更大滑坡（龐氏騙局）

好難表達，但嘗試下：
所有世俗事務的追逐，形成技術（缺陷修補物）滑坡，繼而長遠形成“缺陷滑坡”，繼而“惡種滑坡”，繼而“行惡滑坡”，繼而“惡業力內壓滑坡”，繼而“惡業爆炸”

凡滑坡開始就會越亂而去到終極複雜再去到純淨終極混亂（如純淨牛奶咖啡），再滑坡開始

而各種滑坡之輪轉其實是旋轉木馬慘痛機動遊戲的推動力，而每個跟隨滑坡的人都是旋轉木馬動力的一粒電池

輪轉之外是神 之國

而任何圖以在滑坡之中作無盡世俗追求，都是在起新“巴別塔”，無論如何再起新巴別塔，都逃脫不出神 的無限五指山

有關囚徒困境的猜想：

如果將全球金融系統立即disabled, 全球經濟可以立即重見光明，人類世界立即穩定下來，而人類亦更有能力重回和平，詳和，復興的正軌

支結他喊緊呀，喊到淚流滿面披頭散髮

有關“免債同追債”，規則好簡單，打出一個食返一個，食到自己在永恆之旋轉木馬血腥遊戲之中，玩到自己，明白晒 神 的遊戲規則，咁就唔洗呢個旋轉木馬

請求各位施主給少少捐助接濟本孤貧人，支持一下我的寫作，感激不盡

Link for donation:

有關於生命的意義，在此作一簡單概括

人生於世，就是要learn a lesson, 明白善惡的循環往復，人罪的始同終，被困於缺陷世界的始同終，並安然接受死亡（甚至樂於接受死亡）

我們在世所得的一切資源，就是神 給我們的 “逃出缺陷世界遊戲的基礎裝備”, 正如打機的目的是爆機，方法有無限種，但玩家如果永遠集中在不斷儲裝，永遠集中在賺金幣，而唔一關一關咁打到去爆機就是偏離正軌

你應知，我們為何在此，
就是純粹地去感受缺陷，無其他的

人的世界，必無完美，只有缺陷，因此痛苦與人同在，幼少孩童可例外

馬太福音 6:28

何必為衣裳憂慮呢？你想野地裡的百合花怎麼長起來，它也不勞苦，也不紡線，

基督教的傳教意義：

[哲學]點評論「好」心做「壞」事既人/行為

羅馬書 6:23

因為罪的工價乃是死，唯有神的恩賜，在我們的主基督耶穌裡乃是永生。

在無罪惡的世界 － 神 的國之中，不再行惡的所有靈，不會再有生死

就算在地獄烈焰中，只要打出“對所有靈免債終極善回力鏢”，並保持惡種不生，也會得全然的淨化，也可以回歸那無罪惡的 神 的國

I am a lonely soldier fighting towards my destiny, that is, my ultimate lonely death.

香港人粵語句子中英夾雜的背後心理戰術

承上例子

如果某港女嘗試研發某種新型武器，例如在句子中加插法文單詞，在臨場遭遇戰中，如果對方完全唔識就先嚇窒對方繼而取得先手優勢

但是，如果對方識，問題來了，有機會出現被罵 “扮撚晒野，香港地講咩法文呀” 去反制，更甚者，香港地識得聽佢口中法文的人好有機會是法文高手，此港女有被即場“擊斃”之危機，繼而發生極慘烈的後手劣勢

港女們如果脫離在常規戰場中的戰術傳統，是吃力不討好的危險玩法，所以一般會不斷打磨既有戰術，把既有戰術精益求精，例如將英文單詞的玩法微調測試，例如（假設）出三連單詞，或者雙連單詞梅花間竹打出，務求打磨戰術使下次可以打出精準致命打擊

其實社會上的各種爭鬥的戰術，都有Spontaneous gradual optimization of conventional warfare tactics and strategies的現象，就是所有人出現趨向戰術力量均衡狀態的現象，與此同時，愈來愈因為怕脫出而被擊斃的危機而發生爭先打磨既有戰術的現象，繼而愈來愈因為怕脫出而被擊斃的危機而發生爭先打磨既有戰術的現象，loop, loop, loop.....

例子：無窮無盡的地鬥多鬥大的買沙紙（增值）玩法

在真實槍林彈雨的戰場上研發新武器成本高昂，結果難測，好少人會貿然嘗試

基本上永遠會出現大家鑽入死胡同的現象，而一旦有不知明外來異族入侵就是整體戰場羣族被一網打盡的大毀滅，例如西班牙征服者vs美洲土着，或滿清vs列強，又例如數碼電腦資訊科技行業vs多種傳統資訊行業

loop, loop, loop.......
一切都是輪轉，太陽底下無新事，只不過是形式不同罷了

一般來說，如果戰爭中長期下去沒有新的技術突破而發展成新的有效戰術戰略，就會開始漸漸形成戰術戰略優化同常規化(Spontaneous gradual optimization of conventional warfare tactics and strategies)

其實社會中都常常可以見到軍備競賽的縮影

其實社會中都常常可以見到軍備競賽的縮影

在末期資本主義社會之中，其金融系統其實也是軍備競賽超級戰場

上面quote 那有關戰壕的youtube片，當中壕溝的建設，進化，反制，完善，皆可對應末期資本主義金融系統中的證券對賭攻防戰

股票，保險，債券，夾萬，炒賣，黃金，色情陷阱，殺豬盤，街頭sales, 全部可以對應一戰中的壕溝戰的戰術進化反制，建設完善

我對於宇宙的輪轉的睇法：

宇宙有體積，但卻似把線摺成圓圈或把面摺成球體表面，我不知如何把三維空間的體積摺成一個無盡環廻，但總之可以

所以宇宙無盡但有體積

當科學家證實了本宇宙起於大爆炸並且空間有限，就會繼而發現多宇宙互相介入而宇宙不能自生，而使無神論對 神 的欲蓋彌彰

霍金每起一個巴別塔去戰勝自己對於 神 存在的恐懼，就會撞到神 的無限五指山，而被巨大烈焰鐵手掌捏碎，再起過再捏碎，下一次起高點堅固一d，又再捏碎

loop loop loop loop.......

霍金同美國有錢佬各自不繼起巴別塔（例如想追求永生），但是發現愈來愈卡住自己，愈起愈難起，那甚麼辦呢？沒有辦法，唯有繼續起，因為他們去到那個地步，跟本不能接受自己的死亡同 有神，當然可以免所有人同靈的債並且向神求赦免，而神 必報，但免債對他們來說太恐怖了，因為免債回力鏢需要時間慢慢打回，但他們又需要以債養債去營生（如同二戰時的日本同納粹德國的以戰養戰），所以唯有於棄免債而唯有繼續起巴別塔

下世可以再玩過，就算在烈火地獄，那裏還是可以接觸到神 靈的說教，被火燒時仍可以忍耐一陣，聽一聽神 靈的開示，就算在十八層地獄肯聽開示而立即免所有人或靈的債，必受免債終極善報，可以迅速回去神 國

有關三維空間體積如何摺成環廻：

一直線在二維空間之中以可摺成圓圈成為環廻，一面積在三維空間之中可以摺成球表面成為環廻，一體積在四維空間之中可以摺成甚麼成為環廻呢？

試下加上時間這一個維

即是說，在無盡宇宙環廻中，不繼前去必會回到原點，但要經過時間維度的另一端（正如遊走於圓圈的上端同下端），另一端就是過去或未來，即是說，在宇宙有限體積中不繼前進，就會出現不斷在過去與未來之間的環廻，去到最未來，又開始接近過去，去到最過去，又開始接近最未來，在宇宙中不斷前進，經過一個環廻後，會近回現在的位置，而這一個位置連時間也無分別

例如2021年從地球坐太空船出發不斷向前進，經過一環廻，不論在宇宙旅程當中發生多少事，會返地球並且還是2021年

loop, loop, loop.......

即是說，在宇宙體積環廻之中不斷向前進，我們會回到原來位置而且是原來時間（例如地球2021年），並會經歷宇宙最未來同最遠古的時間

即是說，如果人從地球出發在宇宙中不斷前進，就會回到歷史，可惜同原來位置相隔好遙遠，但假設如果有＜龍珠＞畫中的“瞬間轉移”能力，是可以回到歷史的

更正！

即是說，在無盡宇宙的三維空間有限體積的環廻中，不繼前去必會回到原點，但要經過時間維度的另一端（正如遊走於圓圈上的某兩端），另一端就是最未來

為何是最未來？正如把直線摺成圓圈，在圓圈上沿住圓周線一直走的話就會去到平面空間的另一端（直徑同圓圈相交的那兩端）

如果人在宇宙中不斷前進（2021年從地球出發），就會先去未來，去到最未來（正如圓圈的另一端）就開始從此時接近過去，不斷前進就是原來的出發位置同時間（2021地球）

但可以先過去嗎？如果可以就唔洗搞場咁大龍鳳啦

當不斷前進，並去到最未來，又開始接近過去，那就是逆行世界，再前進再前進.....，就會去到飛船發射出發的原位置同原來時間，就像電影倒帶看

結論，如果發射載人飛船向宇宙無窮盡地前進（可以出現繞過星球的情況），最後會返回原位置同原時間（以電影倒帶方式返回，即是返射載人飛船的逆行情況，如果出發當時船員同指揮部人員揮手微笑，回歸時也會出現完全一樣的揮手微笑，不過是逆行）

結論

我們無論如何都去不到宇宙的盡頭，因為不斷前進就會去到最未來（其實就是宇宙的崩塌式終結）

所以無論飛船前進到幾遠，都可以再繼續前進，直到宇宙崩塌終結

神 的無限五指山！

本宇宙塌縮終結了後，繼而又是新宇宙開始爆出來，那是不一樣的新宇宙（又是缺陷世界），還是有其他新生的生靈或幽靈再面對各種缺陷（飢餓等等），輪轉追殺亦繼續

反之亦然，假設：

如果有日有隻UFO降落地球，出來一個外星人，走過來同我打個招呼，跟住一齊去嘆茶吹水，佢話佢從前一直都揸隻ufo不斷在宇宙空間前進（當中有繞過星球）, 過去一直都是揸住隻UFO前進，沒有行上UFO起飛的開始

咁我就好奇追問佢過去的旅程的歷史，“電影倒帶”一樣咁追溯佢的過去，就會倒帶到宇宙最遠古，即是在宇宙誕生之始他已經揸緊隻UFO前進，繼續倒帶就開始接近未來，即是“倒帶逆行”（順行），在整個倒帶過程中最後發現他隻UFO降落地球在此時同我嘆茶吹水

換言之，就算以逆行方式不斷在宇宙前進，

就如上quote 的外星人從來都一直揸UFO前進，然後降落地球，然後我以電影倒帶一樣的方式，不斷追溯外星人的過去

不斷逆行前進，還是有路可向前進，直到宇宙開初時

暫結：

有限體積的三維空間，是甚樣摺成無盡頭的三維空間環廻呢？

把宇宙幻想成一個圓圈，這無盡頭的宇宙，就像一個點在圓圈中遊走是不會去到盡頭

圓圈長度有限，原本是一條直線，但把此直線摺成圓圈後，就是二繼空間

一個點（我叫佢A先生），他知道他在一個有限長度的一維空間中遊走，但A先生在當中一直不斷走，卻很奇怪為甚無有盡頭的呢？？

因為A先生唔知他所處的有限長度一維空間被摺成一個二維空間的無盡環廻（圓圈）

如此類推

有限體積三維空間可以加上時間一維，並摺成環廻，構成無盡頭的有限體積三維空間，當在此三維空間中遊走，其實是在第四繼時間中上下遊走，正如A先生在有限長度的圓圈中遊走，其實他不斷在新加上的第二維（平面幾何常稱之為Y軸）上下遊走

從上文的例子，上文的外星人從來都一直揸UFO前進並經過地球上空，並且往後不停斷地繼續前進，是無始亦無終，這就是宇宙空間無盡頭，但時間有始有終

如是者，包括了時間的有限四維空間又是如何摺成無盡環廻呢，就要加上第五維了，如此外星人揸隻UFO前進就是在空間上同時間上都無限環廻輪轉，即是外星人的開始同結局可以連接，好似d環廻gif圓咁

但我唔識，應該是宇宙無盡大爆炸大塌維的環廻

要靠物理學家了

loop loop loop loop loop.......

如此類推，物理學家不斷研究下去，是會找到無限咁多繼

神 的無限五指山不斷包住

若維度有限，世界是永恆相同環廻，那麼我的有神 論則不成立

更正！

無找到幾多維度，都不可能把宇宙的事情摺成環廻，因為每加上一新維度把已知維度的世界摺出一個環廻，就會開出新維度形成斷廻，所以再需要用更新的維度去包住已知維度世界形成環廻，就會開出更新維度形成斷廻

loop loop loop......

如果宇宙數量有限而構成封閉系統，那麼就應會有“新霍金”橫空出現來解釋這個有限數量宇宙羣，是由“超大爆炸”而炸出來的，然後就發現宇宙羣之外有“超宇宙”，

然後“新新霍金”橫空出現，然後以“超超大爆炸”解釋，再發現“超超宇宙”

loop loop loop loop....

有冇人在上面的幾何學論述有意見？

關於人對宗教同哲學思想探討的永恆輪轉：

為什宗教同哲學的問題會在歷史上不斷出現，出現大同小異，形式相似而核心宗旨一樣的問題起起落落的現象呢？

其實都是伴隨着世間一切的輪轉而生，例如戰爭，社會崩潰，經濟崩潰，疾病，瘟疫，人自雙食追殺，生死等等的一切輪轉起伏而生的

問題有冇答案呢？有

問：若然有又為甚麼要永恆輪轉地出現類似問題呢？
答：因為世間一切輪轉（如上，loop上去上文）

問：知道答案又如何？

答：不需要再玩個血腥輪轉（停loop,繼而跳出追殺輪轉）

柏揚論中，“大醬缸”之永恆轉輪：

例子：
儒家的成套系統中，有好多核心基礎理念都被 “有心人” 偷龍轉鳳，魚目渾珠，尤其是以香港女權為罪魁禍首以取利慾之滿足，因此促成系統之崩潰

儒家或所有其他社會系統，在海納百川的文明中，會永恆地出如“大醬缸”的超大發臭腐爛崩壞式的永恆之巨大輪轉

騙局觀，是解釋世界方法其中一個被忽略，被刪除，被排斥的關鍵

這似乎是當今解釋世界的大砌圖中最後缺失的一塊

真心好撚正喎

邊個黎嫁？

Sor回錯po

巴打係咪想要ig

不是

好似有d關係

圓周率是 神用來製造一切循環的關鍵，而人類的數學發展也永遠圍繞住圓周率“被耍”，人類數學發展也永恆循環地被玩弄在圓周率遊戲之中

這就是 神的無限五指山永遠輪轉之體現

關於囚徒逆轉，其實在美國有錢佬的心中，也明顯出現圓圈

關於業報法則的推論

Elon musk說世界是99％機會是虛擬的，婆婆媽媽總是留那1％機會不是虛擬世界俾自己

如果佢加埋那1％落去，我怕佢晚晚發惡夢發到瀨屎瀨尿

在物理世界（色法）世界，我們永遠找不到完美的圓圈，所有圓圈皆有缺陷，除了在人心中的幾何數學的思想世界，同神 的國之中，有完美的圓圈

而數學家亦會進入圓周率問題的永恆循環，神 造此缺陷世界的關鍵－圓圈（圓周率）是不可能被破解，不過不用擔心，在神 的國是可以破解的，問一問神 就可立刻得解，唔洗數學家費心神玩多幾千萬億年

所以數學界的眾學霸，如果出現拜pi教也不足為奇

圓周率Pi之初轉數學大法輪

繼幾何法，數法，物理法，心理法，社會法，佛法，阿伯拉罕諸教法，各大法輪的啟轉完滿

也就是唯一 神之法的初轉法輪

為甚麼 神要留一個不可被破解的pi耍弄人類？

數學家一直探討數學問題，不斷遇到pi, 而這個pi不能被破解(以任何excat數量的方式表達出)，但又不能被證明不可破解，這是一個永恆的困惑循環

換言之，無論數學，幾何學，logic等等如何地“完美”, 也要留有一個pi作為缺憾世界的印證，即是說人類不能在任何範疇中建立完美的學問體系

所以人類用那麼多時間，勞心勞力，用千百萬年時間去糾纏在這個耍弄人類的玩物 － pi之上，還不如在 神國問直接問 神，一秒都唔洗就破解了

有一個理髮師，他只會替不替自己理髮的人理髮，那麼他是否應該替自己理髮

樓主可摸耳賜教

諸法空，道無常，世事無絕對，包括前者同此句

變幻莫測，無常，是永恆，包括前者同此句

賣弄色調同埋配樂，睇唔出有咩深刻含意

Ok?

關於業報論中，同等報公設的變化形式：

首先“同等報”即拳頭同等地一來一往，但距離愈遠（緣距），受報就相對較為淡化而容易出現形式變化

例如上面片段，假設軍人曾經放置地雷去伏擊敵人或以其他武器去伏擊敵人，那位軍人在沙漠上雖然不是踏上了真正的地雷，但因怕中地雷，所以即使可以避開而沒有踏上地雷，受報形式出現變形，就是怕地雷埋伏，或雖可以遠離地雷區域，但因為“緣距”擴大之原故，雖能夠不受地雷反擊之同等報，也須受淡化了的變化形式報應

假設有神靈從把水變成酒，五餅二魚也好，紅海分兩部，人死後三天復活，虛空世界等等為甚不可能呢？

只要找科學家到場研究，解釋一次就可能以了，連質量不守恆都竟然可以發生，物質的內部是“空”的..... 甚麼難以致信的神蹟，找個科學家就解釋就確實了神蹟

換言之，什麼奇蹟都可以發生，找科學家去解釋確實了神蹟，但後來又變成不是神蹟

loop..... loop.... loop....

“霍金困局”可以由此表現出來

所有神蹟，例如方舟，大洪水滅世等等... 只要放一個霍金在場就確立神蹟，但後來霍金話不是神蹟

然後有大量難以置信的神蹟

loop... loop... loop...

那麼就什麼神蹟都可以發生，只要放一個霍金在場

這是“霍金廻圈”